科學點解釋風水/生肖呢樣野

係咪鬼佬無熱氣concept?

lucky

然而，科學革命開始後，占星術已受到廣泛質疑；它在理論[8]:249;[9]和實驗[10][11]上均已被成功挑戰，並被證明毫無科學有效性[6]或解釋力（英語：explanatory power）。占星術因此失去了它在學術和理論上的地位，信仰占星術的人群亦大幅減少。[12]在現今，占星術被公認為是偽科學。[13][14][15][16][17]:1350一項始於1958年、針對2000多名在英國倫敦一帶出生且出生時間彼此只差幾分鐘的人做的長期追蹤研究顯示，這些人彼此間在性格、職業、智能、焦慮等級、各項技能的能力各方面的表現，皆不相似，而根據占星術的理論，這些人在這些方面應該彼此會非常相似；另外對於700多名占卜師的研究顯示，儘管這些占卜師對自己的預測相當有自信，但他們的預測結果並不優於亂猜所得到的結果。[18]

現如今，占星術主要的作用是給予有需要的人們心理引導，幫助人們更好地認識自己。